老老竇竇 教大畢業果班教畜憑咩逗咁高人工

本身已經係公開試差果批
都唔方教得好
出到黎同三大畢業堆老師平起平坐
起薪就黎三萬 仲日日呻辛苦
自己諗下自己憑咩逗咁高人工啦

讀多你一年同受過專業訓練囉柒頭

咁你又唔去讀教大?

係你啲on9仔明知係乞食科都要入港大中大

HKU>CU>IED

利申，專科畢業非老師，識得一啲教大畢業既人，只係睇唔過眼佢地明明待遇已經好其他fg人一大截，仲可以日日放負呻辛苦

唔撚抵得啊

教中學？

自己做開狗唔抵得人地做人

唔撚抵得我地教大人?

我只係鄙視呢班無料又成日怨既教畜
非葡萄，我人工比老師高

大部分教小學

你咁垃圾都逗咁高人工啦

教小學都好高人工

考高幾分代表好識教？
咪又係一堆三大私補嘅係starbucks m記亂咁教

咪就係
They are well paid。

你都識講你dse高分過班友
Jupas你揀先架喎
平心而論ied都想收高分喇
但班高分友仔寧願入三大水泡都唔入佢
你唔揀人地都唔揀得？

唔會有EDU畢業生教到中學啦

識得幾個 使唔使介紹俾你

自己中學都幾件啦
不過係教初中多

我識得有一個教到高中
PE

揾返之前個post爬文啦柒頭
解釋得多都厭

畢業咁耐仲睇公開試成績決定一個人

你🇵🇹？

50歲up?

識2個90後 edu做埋PERM啦
唔會有edu教到中學

見住我某d同學...
利申英教

9upper 人工高 証明呢 ?

專業訓練
訓練佢地嗰班又係垃圾
點搞呀

教院太廢
送都唔讀

我明
識啲傻鳩
重要懶有道德

咁你唔講東華三院讀nursing果班
果班dse夠得13 14分
出黎人工都高你一倍

17:35 2016/07/22
八大畢業生薪酬升6% 副學士僅34%全職就業

……八所大學院校之中，畢業生平均年薪最高為香港大學，平均年薪有26.3萬元，即月薪平均有2.1萬元；畢業生年薪僅次於港大的是剛正名的香港教育大學，畢業生年薪平均亦有26萬元，平均月薪為2.1萬元，估計與畢業生較多從事教席有關，因現行學位教師起薪點約為2.2萬元；最低為嶺南大學畢業生，平均年薪僅16.1萬元，即月薪約1.3萬多元。……

--------------------------------------------------------------------

18:20 2016/07/22
教大 KO 中大 一幅圖睇晒8大起薪有幾高

……當中首3位是港大、教大及中大，最高的港大畢業生，平均年薪26.3萬元，每月約21,916元；而教大自11/12年後再次超越中大，年薪26萬元，每月約21,666元。……

教大平均年薪高於中大

教資會的調查數據由教資會資助院校每年在12月期間進行的畢業生就業統計調查所搜集，由於現時8大資助課程中，只有港大及中大設有醫科，亦令這兩間大學畢業生平均年薪較高。

但根據調查結果，今次以教育科目為主的教大，畢業生年薪超過中大排行第2，而教大的畢業生平均年薪於11/12年亦為8大之首，相信跟教大畢業生多數從事教師等職業有關。

-------------------------------------------------------------------------------------

18:22 2016/07/04
港大 VS 中大 一幅圖睇晒8大院校起薪點

醫科教育年薪最高

大學的平均年薪高低亦跟其學科有關，過去7年醫科、牙科及護理科畢業生的平均年薪最高，13/14年的年薪為37.9萬元（每月約3.2萬元），其次為教育科（每月約2.1萬元）及工程和科技科（每月約1.7萬元）。

而文科和人文科學科的年薪最低，年薪16.5萬元，每月約1.4萬元。

-------------------------------------------------------------------------------------

16:07 2016/07/05
一幅圖睇晒大學「神科」人工有幾高？

近年工程和科技學科年薪上升

過去10年的數據顯示，醫科、牙科和護理科的平均年薪一直最高，而教育科僅次，兩者於06/07年起的平均年薪分別維持在30萬元以上及20萬元以上。

不過13/14年，工程科和科技科的平均年薪為20.7萬元，首次超越20萬元。其實自11/12年起，工程學科的平均年薪便超越商科和管理科，成為平均年薪排第3主要學科。

啱呀 然後搵錢少過人又要吠

下年fg 出黎小學已經3萬2

東大Nursing要19 20

護士學校 一大班13 14分

但護士學校最嚴

係校規嚴 但讀d野簡單d

出Ward反響ok，反而HKU俾人屌到出汁

終於有人講

出ward講做野嫁姐 讀nursing唔係為做工人嫁嘛
如果講考試 講英文 寫paper一定唔夠hku果班黎
Nursing school果班正正係訓練成班工人出黎 基本上同ive無異 完全無學術成份

中大個堆都已經係垃圾
教大個堆確係渣滓

嘩，90後咁快有perm ，勁

要用人工咁比 你不如話中學畢業去做狗都2皮幾

教小學的確唔洗咁高智慧既

好睇唔起上面班教大仔用人工笑三大人
同土豪晒自己有錢有咩分別

其實教大學生好多都好善良
就算玩都係有譜
啲規則又多 成間中學咁
仲要讀多人地一年
不過小學真係易有位比我地

朋友當年AL炒, repeat完都係入到OU, 再讀教大
咁就做到老師洗底變專業人士

係囉。教大畢業都做到嘅工你又走去做嘅
攪工自己CHEAP曬，你係咪咁犯賤

冷手打個熱飛機

教大仲做到老師 ？

根本就係一班垃圾洗底嘅捷徑

不嬲人工唔關讀幾多書讀咩事架啦
要講呢樣野幾多次
唔通讀top u文學master出黎做文員仔又覺得應該賺得多過維修工人咩
你話ied能力差唔適合做老師都仲有得拗

業界大責任d其實
中學生見收得低出路好會唔入咩
呢樣野唔怪得咁多
雖然我都覺得老師收返高分少少會好d

仲拎緊自己學校校名打飛機
咁都諗住高人工?
人有料就強調自己幾勁
越拎校名打飛機越表示個人本身無料

想問一個DSE攞唔到高分嘅人點教人攞高分？唔知咁比喻啱唔啱，好似盲人教閲讀理解咁 仲要啲學生一考得差睇佢地唔起

就係咁搞到香港教育越黎越失敗

所以其實跟本edu u 係冇資格教人囉

教人拎lv 3 可能得

高分識唔識教唔知
不過低分就收皮啦

岩wor

低分唔識教 =/= 高分一定識教
基本邏輯黎
但無人解釋到低分點解可以教得好

上到大學有邊科唔係專科
唔係讀嘥銀時果d專科水泡科下話

總之一定唔係水泡科啦
我讀咩科唔係討論重點

所以點解教大只可以教小學

Lm

我無去教書 用左5年先到身邊教書朋友既starting

鬼叫自己考得好被迫入三大

小學常識數學中文都得嘅
但英文嘅真係要夠掂聽說讀寫先
英文 3/4碌入去其實好多係搞唔掂用英文溝通表達

其實一出黎咁高都唔緊要
最唔明點解可以跟公務員跳point

公開試差=一定教得唔好？ 你個腦俾屎忽座住左呀？

原來你覺得喺中小學呢12年你淨係學咗點考試
咁你之後不如叫你個仔唔洗返學啦 去補習得㗎啦

你淨係睇教大嘅成功搵工者梗係睇人好
你有無計埋三大同教大搵到中學教席嘅成功率先？
好多學校一收到求職信首先就係掉晒所有非三大嘅信

Sales 大把搵5，6萬一個月， 會考零分， 你唔問佢憑咩？

連自己都教唔好，有咩資格教人？
仲有教過百名學生
想誤人子弟？

利申教緊書

連登仔話一定係雞 點睇

成績差既人又想高人工走去誤人子弟

當你咁諗既時候都知你係誤人子弟個班
用公開試成績黎評論一個人既能力？ 睇你都係個班老屎忽教師仲不如一d有心有力既fg教師

但教大收學生嗰時
要求讀嗰科好似最少要有level 5
啫係讀英文嗰堆應該都有level 5

咁都高？

其實多數人讀教育都係因為單一學科勁但其他廢
所以當你數學5* 但其他仆直
搞到best5得廿頭
並唔代表你冇資格教數

讀緊ied英教
身邊8成同學英文5*
最低都5

你個腦就坐住，你依個論點上面俾人駁咗又唔肯面對，剩係識不斷重複，好似d政府高官咁，真係膠都廢事派

係囉 其實點解教大收咁低分 明明都有堆人畢業出黎搵得唔錯

Ok我錯
只係覺得而家香港學生英文真係有d差
Ied本科訓練又差過三大
不過有基準試都安心d嘅

咁教小學又唔洗咩技能嘅

唔係老師高人工，係其他工低人工啫

又錯啦
有英文教育學位嘅唔使考基準
考英文基準嗰班係屎忽痕試下英文能力嘅人

教大PE始終都叫係唔錯既科，始終得BU同CU有開sport related 既program. HKU 科sports science 好似無再收生，不過教大其他科真係不了

教大真係得小學教育（獨市位）同幼教讀得過
中學教育（非中英數主科）話曬新開 未有畢業生 未知之數啦 但不容樂觀啦
Non-BEd 呢d真係
真係為左要八大名氣先入
雖然係咁 都知有人都讀到PGDE 既
至於教大PE 無術科double major 搵鬼請咩 唔通請係齋教中一至中六PE咩

依家出黎做老師其實都幾心酸，終日都係埋首係一堆堆既行政工作，真心享受教書既其實仲有幾多，口講就話有熱誠，過多幾年咪又係好似度日如年咁返工

平心而論，大家搵食姐，大把人都係想搵份安安定定既工黎生存，為求有餐安樂茶飯，都稱不上生活，教大收生要求又低，year 1 non jupas 走幼教都係cgpa3.3 都有.DSE唔洗講啦，20分都有科讀。出到黎起薪2.2萬，何樂而不為呢。

但佢教嗰科dse唔高分 個校長都唔會請啦 唔通英文得三又俾你教

所以應該係業界把關
責任唔喺學生度
d學生唔會識點分公開試個分同嗰科係要求咩能力
收分呢d野時高時低
Medic跌到20分應該個個考到都會覺得自己有能力讀

成日話教書個班唔夠高分 但係有幾多個真係高分嘅會揀教大或者教書

教大個學歷教小學夠突有餘啦
明知小學老師人工ok
但班考得廿中分數嘅人死要面要讀三大垃圾科
人工搵唔得高過人跟手又要話人垃圾
又唔諗下自己係乜嘢新鮮蘿蔔皮
冇㗎，一句講哂
抵死囉

利申：非ied

Demand and Supply啫 同埋新入行嘅晉升空間唔大

你好有料 教書人工咁低 是但搵份政府工都高過佢啦

利申：LSE Grad

教院入黎既dse分唔高
但入面有教院ugc做把關 幫助提升佢地本科以及語文上既知識以及技能
都大學生啦
grad 左做老師係咪唯一以五年前考既DSE 作標準定輸贏？
我個人覺得 DSE係緊要 但唔係唯一標準 （當然我都覺得要鼓勵返準教師考返本科dse 證明自己對學科既知識是否融匯貫通 大學學既知識會令人進步 唔會令人只停留於20分水平）
其他標準包括但不限於
1.識唔識教（大學d prof大把人考得勁咪又係唔識教 ）
2.教得有唔有趣（起碼要對d低學習動機既學生提高佢地興趣）
3.搞活動，參加比賽帶團既能力

你地又或者話 港中浸公 都有師訓課程啦 都有以上能力，駛鬼揀教院班20分？
我承認係教院同港中浸比 係會差少少 但都係睇返你大學gpa表現 同教學熱誠等等
港大third hon 無搞活動 比教院first hon 有搞活動經驗 你會揀邊個？
所以讀左大學五年黎 再考dse 證明自己足夠教到本科既書就得啦 用返五年前既dse標籤邊間邊個唔教得呢個logic 有d怪
係比就grad左之後比 咁先準啦

高幾分唔代表識交 但你有冇本事高幾分先
人地亂咁教都百幾蚊一粒鐘 又有乜所謂

有咩好嘈 擺到明唔值咁高人工
但人地的確係啱timing讀啱科 講真18歲人識鬼咩 你估ied班人如果當初拎27分佢地唔會讀三大咩?

教蓄教小學中學教一年就三萬幾

仲成日語辛苦拎埋社會光環

明明大部份垃圾特別教大果堆公開試比人屌打

痴撚線我當年degree master first hon考哂CFA exam 做成兩年幾三年野先有咁既價

理得你係咪教大grad
教畜憑咩拎咁高人工

再補充少少 香港地係咁閪嫁啦 等人用起上黎就唔講質素
唔係話教大渣 我聽過個中學miss講 教大出黎啲學生都幾認真同幾有熱誠 但能力就難免會輸三大 應付唔到中學 最多教小學
再講其他行業 你睇下啲醫療同工程科就知 依家隨時低你兩三成分都可以去第二間大專照讀你果科 畢業照拎到牌照豆你份糧
點解?等人用囉 個世界從來就係咁唔公平
但唔洗覺得自己蠢左/努力白費左 因為你有目標(三大，DSE高分)係正確同埋值得欣賞嘅 就算grad左同佢地打同一份工 你都可以再aim higher 超越番佢地 最緊要唔好因為人地僥倖就覺得自己ON9

唔想鬥辛苦 都個account big4 係peak period 係9放凌晨3點 但希望唔好因為自己辛苦 就話人地唔辛苦先得架 各個行業都有佢辛苦之處架啦 你見唔到姐

大家都辛苦但係兩點

班教大教蓄本身垃圾,英文廢數學更加唔駛講

講工時仲短過正常私人公司打工仔

咁仲唔係overpaid?

後半段我認同既 aim higher 三大可以aim higher 教院既一樣可以aim higher 雖然起步可能比三大差 教院既人要知自己不足之處 要係學校入面讀好d書 裝備自己 先可以追上三大
大學只係一個讀書其中一個平台 唔可以被人標籤一世既 要靠自己發奮圖強呀

唔講公開試淨係講出到黎既工作能力

班教蓄除左做錯野推卸責任外仲識做咩

畫張圖打哂飛機語自己好忙

其實就係話比人知工作技能一眼睇哂

先講工時
做教師要儲進修時數 增值自己架
暑假既都無得抖 要幫中五六補課 追進度 未一校一EO果陣
要負責埋招標事宜

雖然係咁 我都覺得比工時一定係你地account 多d 無計 你地會計界堪稱被剝削最勁既行業 一人做幾個人做既野 所以唔係教師overpay 而係你地會計界 嚴重underpay 完全當你地奴隸咁用

至於教院英文數學問題，入得英文主修同數學主修都需要一定既要求，如英文5以上（BEd(Eng)) 及數學5以上（BEd(Math))。 請詳細參閱Edu 網站。謝謝

照你咁講
你地會計咪又係一眼睇曬工作技能
咪又係用計數機，audit,check 數，睇單，睇廠
講就易囉#

所以話質素係差

幾時話過我做accounting,你從邊忽閱讀理解我係做會計

仲有咩叫做做account

睇錯係CPA sor9ry 囉

又有一個活在學校裡完全唔理社會發生咩事既教師

活在你地自己校園世界,唔好走出黎柒喇

改卷會唔會又睇錯?專業wor

認真一問,打左咁大段野原來完全唔關事

有最少三樣野睇倒

1.唔知你閱讀理解係咩程度

2.9唔搭八

3.浪費時間,你試下出面公司咁樣錯就比人屌成日,係得做老師先可以唔認錯仲屌鳩返個學生

夜深唔夠訓 睇錯CFA變CPA 都要俾人針

咪咁小學雞啦 捉住對手既無心之失
我寧願論點對駁輸左 都唔會俾你呢d無乜質素既駁論而氣餒囉
單以你呢句 我判斷你暫時係第二級 以人廢言

個post本身就討論緊職業,就你咁講一定係講第二級啦

你頭先又串串共話會計係奴隸

仲有你憑咩judge我 你認為全世界都係你班小學雞

你on9左都比你講到你先係真理咁 垃圾

19教蓄 專業改卷 不如話個F字寫得差寫到個P字咁喇

做account 戶口界？

我並無意串會計界既情況
你理解可能有d問題
我講緊既係 會計行 如big4 當d員工係奴隸 要人日以繼夜 夜以繼日咁工作 一人頂幾人份既工作 覺得佢地係underpay 何來串串貢既意思？

你地會計界堪稱被剝削最勁既行業 一人做幾個人做既野 所以唔係教師overpay 而係你地會計界 嚴重underpay 完全當你地奴隸咁用

教蓄道德高地

繼續笑囉
成班小學雞
捉人字蝨 唔係論點對駁 一概不回應

論點好簡單
話教蓄overpaid
你就9唔搭八話會計underpaid姐

有實例證明話你閱讀理解有問題
你話一時睇錯

但你又之前post張圖話你地專業改卷

專業批改
個表本身少野,教蓄都仲可以做到pat屎咁

Wise (2005) 認為一種職業要能被稱為一項專業，是因為這個職業：

具有特殊的知識，是該行業的從業人員才能瞭解的。（教學法，製作教案，教具，輔導學生，課室管理等知識）
身處於該行業的人除了能瞭解專有知識，尚能在工作進程中將專有知識付諸實踐。
具有認證及執照制度。確保該行業的從業人士均有足夠的知識與實踐的能力。（香港教育局規定在政府資助中小學任教的新入職教員，必須具有認可的教育學位或完成學位教師教育文憑課程，方可申請登記為檢定教員，成為認可的中小學教師。）
依照這個定義，教師被 Wise 歸類為一種專業

根據此定義，何來教師不專業？

即話咁,面就人地比,架就自己
明唔明呀專業批改？

咁請問咩野叫專業？你對專業有咩標準？可唔可以舉d例子？
以你邏輯 我諗社工都係唔專業啦 都係吹水野姐 咁簡單

佢是撚但搵條撚頭出黎講句野就話definition
又唔話比人知條撚頭幾撚咁把炮

係學術文獻?定係街邊呀伯,分分鐘佢自己黎

呢d叫教學法

9upper: 教蓄就係蓄既一種

教蓄點會唔係蓄？

FYI:

唔評論故學係唔係專業

但你既引述同論點都可以睇倒你幾唔專業

我重申我立場,個人覺得香港教師overpaid,就算係叫專業

但實踐呢個專業果班人例如你完全below expectation

袋錢落你袋喇

Quote野除非條友好出名

如果唔係起碼出source,最好話比人知佢幾咁把炮,有冇獨立性

方法學,教學法

佢地都未見識過社會真正既多野做

唔係講笑，乜錢呢家野真係個個有能力先逗得。。。
你呢家即刻望下周圍同事 / 坐房入面果d， 請慢慢心裡細數

係樓主眼中 老師既工作只係好似機器咁照書讀，照住答案卷改份卷，係咁既話，好快就會咁冇左依個行業，被google取代。但係咪真係用機器黎取代老師呢？可以諗下點解唔得，可能會答到你依個問題。

期待樓主做老師

期待樓主做局長

個人認為教果科就最少果科A

又係呢d低質階級鬥爭post

收啦

又係啲睇分judge人嘅on9

每個行業都唔同價架啦 邊有得比 咪怨天尤人啦！

咁請問你有咩料呢

教數嘅時候
如果你連題數都唔識做
咁你又有何德何能教學生啊

體育堂嘅時候
你連個波都唔識踢
咁你有乜資格教

英文堂嘅時候
你連個字嘅發音都唔識
你又有乜能力教學生

如果啲學生知道你原來公開試嘅成績分分鐘仲差過佢嘅時候，你估啲學生會唔會聽你支笛

往往公開試就係你能力嘅參照表
你能力差，公開試成績會好得去邊

小弟我中學老師底，教左5年中學，
同老細唔夾，7月尾辭職，因為有體育pgde ，
落左去小學教，小學既數、常，基本上一個
U grad 就識教

香港做老師全部都係咁上下
全部都跟撚住marking scheme
一個無創新意識既教育制度
唔值得晒心機

老實講 成日話dse成績
我教英文嘅 dse英文考得好未得囉
唔通我要maths都考得好先可以做老師？
同理
教中文嘅 中文高分就得啦 唔通我英文又要好？
其他科都一樣
成日話人地得20,21 其實人地嗰20,21入面
自己個主修一定會有5以上，5*都係常態
如果你話教小學都要科科5
咁幼稚園一個老師教全科 要求未仲高？

根本減佢地1-2成人工都大把人狗衝做
屈在政府有比fund佢自由市場一早食晒屎

好似畢業果陣要考 ielts 係咪要過7.0？聽講係
同埋要考基準？

有英文教育學位係可以豁免英文基準
ielts唔知

勁多係英文好好
但中文同數學仆直

教師本身唔需要識太多野，以香港嘅大環境黎講，明就會明（亦都係教師點解高薪既原因）

樓主試下去教書就知

教院垃圾不願面對就話人係狗
呢啲咪狗眼看人低
以為人人都係狗

專科野一就一 二就二
易管理過人既情緒

其實分數同識唔識教係有關係
但唔係絕對關係
不過實有傻仔護航
算罷啦

老師其實係公墓園黎，屬於公務員體系之內，所以老師既特色同公務員基本上一模一樣

ps 護士屬於ha嗰邊，實際管果個係ha唔係政府，所以反而chur好多

因為香港社會需要佢地既技能囉

btw講返正題，其實都係你睇我好，我睇你好，其實edu每年都有好多人搵唔到教席（小學），同埋有好多三大讀完教育文憑都揾唔到教職去咗做代課或者教學助理，同埋教師嘅遴選唔係咁片面咁淨係睇識唔識教同埋成績，唔好見到人有perm就酸，或者覺得讀edu一定勞得掂。

[members]ps教師嘅遴選其實好l黑暗，你見到有d 9下9下都做到老師唔係因為佢要求低，有其他原因
[members/]

教育界好睇人脈
理得你本身三大grad定點樣
無人脈無參加開活動
又無一技之長 仲要唔係教主科
根本好難有位你教

戇鳩，原來一個科科都叻嘅人入三大係比唔上一個單一科叻入教大嘅人
乜撚垃圾logic

水下石頭d嘢令我諗起台灣開會文化同埋文員嘅工作.......... ，呢d post 講真雷隊友 ，就算我係老師都會覺得佢講得膚淺

好辛苦啊 又要諗下年新年去邊旅行
啊 唔差在plan埋下年暑假去R洲的行程

其實而家老師已經漸漸被utube/補習取代左

而家老師已經漸漸被補習/utube取代

澄清返，我唔係話edu grad既人唔識嘢，我既意思係香港教師職能define咗其實佢唔須要識太多野，當然識多咗係 bonus 啦， applicable to all teacher

巴打識貨

其實教育科既大學課程會教乜？

香港人就係好似樓主咁
見到人地唔值得人工高待遇好
唔係應該希望自己待遇更加好人工更加高
而只係希望人地少返

聽講佢哋it教scratch 同埋stem，跟住大約2.5-3年時間教教育理論 ，其他科帶頭盔表示唔g道

魚蛋

呢句野代表低分識教？
邏輯？

見到樓上有人話edu班人主修個科有5有* 我真係笑左，身邊唔止一個朋友dse 20分全4，仲要係英教

正如外國d地盤，清潔，技工
都唔洗學歷又好高人工啦
咪又係冇人做

一係佢ielts 同外國啲考試成績好好
如果唔係無可能4就讀到英教
中文4讀到中文就有聽過
英文無5真係未聽過

兒登仔憑乜發夢fg 50k？

屌
成日話咩一個公開試唔等於一個人嘅人工同成就
我屌你老母呀！
宜家教大班撚就係去教人考D S E呀屌
你搵個炒撚左D S E ge人去教班細路教D S E
仲要俾三萬幾人工佢？
其他行業我明白成績跟本don't give a shit
但係教人考D S E，自己成績都唔好，學咩人去教書

利申：自己間學校有hku law都唔請，搵條20分教大撚樣教英文，原因係條撚樣有教育經驗

無... 無考ilets 無考其他試
dse jupas 直入

不嬲都有D科
dse 9下9下但讀完人工又高人一倍
nursing
幼教

咁你又唔讀
有BEd你地揀先又唔要
之後出到黎做個老師點都好過讀啲on9科

好多人唔甘心做社會既齒輪
以為自己做到推動齒輪果個
根本理想同能力有落差
所以先咁多三大乞食科既笑教院仔

咪On9 啦
教院年年都幾十車fg咁出來 你估個個有offer咩 咪一樣要揀最top個班 講到好似入左教院就人人有工開咁

利申：識人教院grad 走去做sales

其實每一行都有人會認真做野亦有人會呃飯食
醫療界都一樣
我當年同班有個同學勁懶又唔熟書，考試差到差d被人踢出醫學院，又留過班
結果而家去左d美容集團做，搵緊200k一個月

冇架喎，你咁的人工請到咁的質素，你都覺得唔滿意，如果再減人工，個質素會點 。
搵潭仔阿姐去教

各有各好啦。
醫院外判左比HA, 最後咪又係商業決定，諗埋d縮數chur班員工，最後影嚮到patient safety, 出事又賴返落前線

總之你跟個syllabus教撚曬佢，chur past paper, chur 練習。

其實教書個心態緊要過學歷好多
做多十年就算乜野勁人都可能俾個環境磨平
識教唔等於會有心教
勁既中學同廢既中學都讀過下
老師有無心重要好多
連登仔成日J學歷
根本做多幾年個個都一樣
其他人話之你哈佛畢業

台灣大學番黎教書仲撚驚 我驚啲學生問佢基本英文都答唔到

高分唔代表識教 完

文科唔知，但理科冇5**根本就代表自己對課程都唔熟，咁都走去教人根本係誤人子弟。入大學前冇5**唔緊要，但教人前起碼都考返個5**返嚟證明自己真係有基本資格先。

3萬多？ 諗下點解自己咁廢好過

咁嗰啲係non-ju升㗎啦

好多工都係要識好多野一腳踢
唔明教畜下下出呢張圖咩心態
同埋根本好多野唔洗日日做
日日要畫壁畫日日要數據分析日日要寫proposal搞活動日日要進修咩
主要咪都係教學/處理班務/改下功課改下卷
根本大把好撚早收工
屌夠膽死拎audit出黎比

讀中大同港大教育個班一樣咁垃圾
睇下課程就知

幾忙都好 跟學生放假其他工無呢個福利
暑假 復活節 聖誕 新年
計返一年返少過人幾多日啦 辛苦少幾多日

教畜會話要補課 搞暑期活動
好辛苦 所以唔計

下年頂薪又加
中層職位又增加